財爺派錢 18歲以上每人6000

財爺派錢 18歲以上每人6000

香港新聞組香港2日電

March 2, 2011, 6:06 am

財政司司長曾俊華決定向市民派發6000元現金。（翻攝自電視畫面）

香港特區政府財政司司長曾俊華2日表示，在聽取市民意見後，決定撤消財政預算案中注資強積金的建議，改為向全港年滿18歲持有香港永久居民身分證的市民派發6000港元現金。

據文匯報報導，特區財政司司長曾俊華主動承認，外界對注資強積金戶口6000元的措施「反應不太好」，並強調中產人士及立法會議員對預算案的訴求「響亮而清晰」。

新華社報導首指出，曾俊華當日與部分立法會議員會面後表示，市民可按本身需要和意願，全數提取這筆現金，措施亦會加入鼓勵儲蓄的元素。他相信計畫已覆蓋大部分香港市民，包括公務員、家庭主婦和已退休人士。

另外，他又建議寬減薪俸稅和個人入息課稅，幅度和去年一樣，即寬減應繳款項75%％，上限6000港元。曾俊華說，希望以上措施能藏富於民，並且響應市民的需要和訴求。他說針對未能夠受惠於計畫而有特殊需要的市民，會作出其他安排，額外預留一筆款項另作處理。

香港媒體報導，據悉，政府新方案派錢每人6000元，共需要360億元，比原注資強積金方案的240億元，需多用120億元。

hahaha屌你老母

on9當有趣

睇多兩段心諗唔撚係呀？
以為假新聞 向上一碌 好彩睇到日期 唔係炒晒車啦

on9

( Show Blocked User - 民國遺民 )

返台灣啦 香港冇你嘅事

坐監都坐六年啦 唔好再犯事啦
你好好修心養性啦樓豬

屌你老母

樓主仆街啦

當年我嗰六千蚊用左去砌條好勁嘅女
到依家玩gta5 都仲好順

Old news is so exciting

生性病啦樓主

仆街啦你！

屌你老母啦

( Show Blocked User - 民國遺民 )

單機啦傻西！

好撚好玩啊？ 幾年前既新聞貼出黎做咩？

我睇完個標題買左部iphone 賠返比我